!!! abstract "Les démonstrations en classe de première"
    Toutes les démonstrations au programme de première (spécialité maths du nouveaux programme lycée  2019) en vidéo.

!!! success "Algèbre : Suites numériques, modèles discrets"
    |Démontrer l'expression explicite du terme général<br> d'une suite arithmétique|Démontrer l'expression explicite du terme général<br> d'une suite géométrique|Calculer la somme $1 + 2 + ... + n$<br> <span style="color:green">méthode de Gauss</span>|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/pCGRsYZ1oYM?si=BUH6h-Pn-MZMuU8i" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/dt-GQt7T9lI?si=x0f8ZBIbFqRpIPxy" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/hHySWepnHwY?si=BsIFvi_8ylra_Oq1" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Calculer la somme $1 + 2 + ... + n$ <br> <span style="color:green">méthode des triangles</span>|Calculer la somme $1 + q + q²... + q^n$ ||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/v92grqeXNtE?si=ZVKaCX0YkKw_gVF-" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/M96sU7THum4?si=To-ykHkPGWP9Et8Z" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||

!!! success "Algèbre : Équations, fonctions polynômes du second degré"
    |Démontrer les résultats de la résolution d'une équation second degré|||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/3RF9BySaATY?si=OSAQ8pl8vPgBC07l" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|||

!!! success "Analyse : Dérivation"
    |Démontrer la forme de l'équation de la tangente<br> en un point à une courbe représentative|Démontrer que la fonction racine carrée<br> n’est pas dérivable en 0.|Démontrer la forme de la fonction dérivée<br> de la fonction carrée|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/PH6CpRTtmis?si=RH1RaRNh9mgpglyt" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/PH6CpRTtmis?si=RH1RaRNh9mgpglyt" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/lsJoyFWOlI8?si=Pa1KlCFysp60XNlW" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Démontrer la forme de la fonction dérivée<br> de la fonction inverse|Démontrer la forme de la fonction dérivée<br> d'un produit de fonctions||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/BUx15mF75E4?si=lHa0aIhDh1vM2f1n" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/4f8Kdxh4MBY?si=CU30qJeqO18kPHAV" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||

!!! success "Analyse : Fonctions trigonométriques"
    |Démontrer que $sin(\frac{π}{4})=\frac{\sqrt{2}}{2}$|Démontrer que $sin(\frac{π}{3})=\frac{\sqrt{3}}{2}$ et que $cos(\frac{π}{3})=\frac{1}{2}$||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/gYeR0TzOHAw?si=lJIDgziJfozTUG1u" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/ViDEbKPzd34?si=sNjxZAHL5dcOYiUz" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||

!!! success "Géométrie : Calcul vectoriel et produit scalaire"
    |Démontrer la formule d'Al-Kashi (avec le produit scalaire)|Démontrer que l'ensemble des points $M$ tels que $\overrightarrow{MA}.\overrightarrow{MB}=0$ est la sphère de diamètre $[AB]$||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/itM0gPWjodQ?si=0PpegRf63o2gPkVo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/YB3UfgBlK68?si=SkApBrNZW9ZzIdu9" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||